【再工業化】政府資助設立智能生產線 尋找新增長點

為推動香港再工業化，創新科技署今日（27日）推出「再工業化資助計劃」，資助生產商在香港設立新智能生產線。

所有根據《公司條例》（第622章）在香港成立的公司均符合計劃的申請資格。
政府會以1（政府）：2（公司）的配對形式提供資助，最高資助額為項目總支出的三分之一或1,500萬元，金額以較低者為準。核准資助金額會在項目完成後發放。

計劃的資助範圍涵蓋與在香港設立新智能生產線直接相關的費用，包括機械、設備或儀器的購置、安裝及投產成本，以及就設計和建立相關生產線而委聘技術顧問的費用等。

該署發言人說，政府在「創新及科技基金」下撥款20億元推行「再工業化資助計劃」，鼓勵生產商在港發展以智能生產為基礎的先進製造業，為本地經濟尋找新增長點。

又送錢畀中資

好有信心一定喺益自己人同埋失敗收場

唔好話俾人知

再工業化係吳永嘉推

吳永嘉係工業第二功能界別

即係廠商會

明啦？

你睇埋科技園董事會主席係邊個

香港工業總會既查毅超吖

好似銅心咁

銅心濕濕碎啦

更有趣既係

早排機電工程署出身既創科局局長先掉返轉叫人北上搵廠做生產

咪又係做地產

一見到政苦+智能兩隻字就知又係低智送錢項目